# Описание
Скрипт для миграции lxc-контейнеров между машинками.

# Пример запуска

$ ./lxc-migration.py -h
usage: lxc-migration [-h] --src SRC --dst DST --container CONTAINER
                     [--username USERNAME] [--vgname_src VGNAME_SRC]
                     [--vgname_dst VGNAME_DST] [--delete]

optional arguments:
  -h, --help            show this help message and exit
  --src SRC             source
  --dst DST             destination
  --container CONTAINER
                        lxc-container name
  --username USERNAME   username
  --vgname_src VGNAME_SRC
                        username
  --vgname_dst VGNAME_DST
                        username
  --delete              Delete lxc-container for src



# ./lxc-migration.py --src 192.168.56.103 --dst 192.168.56.104 --container test

С удаление контейнера на src
# ./lxc-migration.py --src 192.168.56.103 --dst 192.168.56.104 --container test --vgname_src vglxc --vgname_dst lxc --username lxc --delete

Создание lxc контейнера
# lxc-create -n test -t centos -B lvm --vgname=vglxc --fstype=xfs --fssize=10G

Для работы необходимо:
1. Доступ машины на которой запускается скрипт по ssh до src и dst hostname
2. На  dst хосте сеть должна быть настроена также (или аналогично) как на src. Скрипт конфигурацию сети никак не меняет


Значения по default:
user (от которого выполняются комманды на хостах) : root
vgname_src, vgname_dst: vglxc


Ограничения:
1. src, dst пока только ip. не проверялось, работает ли rsync по hostname
2. после корректного запуска контейнера на dst, контейнер с src не удаляется, только останавливается
3. если что то пошло не так, то lv с dst не удаляется, нужно удалить в ручную.


Нет:
1. Проверки стартован ли контейнер на src_hostname
2. Проверки существует ли lvm /dev/<vgname>/<container_name>
3. Логирования. Пока все пишет на стандартный stdout


Алгоритм:
1. На src создается lvsnapshot 
# lvcreate -l 100%ORIGIN --snapshot vgname_src/container_name --name vgname_src/<container_name + "snap">

2. Копирование снапшота на dst:
2.1 на src узнаем размер lv
# lvs -o lv_size --noheadings <container_name>
2.2 на src монтируем созданный lvmsnapshot 
# mkdir -p /mnt/lxc-migration
# mount -o nouuid <vgname_src/container_name> /mnt/lxc-migration
2.3 на dst созадем lv и форматируем раздел
# lvcreate -y -L <size> --name </dev/vgname_dst/container_name>
# mkfs.xfs </dev/vgname_dst/container_name>
2.4 на dst монтируем lv в 
mkdir -p <mount_point>
mount <device> <mount_point>

2.5 Запускаем rsync с src на dst
2.5.1 генерируем пароль для rsync
 сохраняем исходный config rsync на dst (config.lxc-migration.orig)
 дописываем в конфиг на dst (/etc/rsyncd.conf)
 ######### !!! Do not edit this file! LXC migration is in progress!
[lxc-migration]
        uid = root
        path = {path}
        comment = share for lxc-migration
        read only = no
        hosts allow = {src_hostname}
        hosts deny = *
        auth users = lxc-migration
        secrets file = {secret_file}
        strict modes = false

на dst создаем файл /etc/lxc-migration.secrets и записываем lxc-migration:<passwd>

на src файл /etc/lxc-migration.secrets и записываем <passwd>
выставляем на обоих серверах права: 
# chmod 0600 /etc/lxc-migration.secrets

на dst # systemctl restart rsyncd

2.5.2 Запускаем rsync на src
# time rsync -avh --numeric-ids --delete --password-file=<secrets_filename>,
               /mnt/lxc-migration lxc-migration@<dst_hostname>::lxc-migration/
2.5.3 после копирования снапшота (даже если не прошло копирование) удаляем все созданные файлы для rsync, возвращаем исходнй конфиг, рестарт rsyncd

3. Удаляется lvsnapshot, не важно смогли копировать снапшот на dst или нет, все равно удалит

4. остановить конейнер на src
# lxc-stop -n <container_name>

5. Копирование изменений, которые могли произойти в контейнере, пока копировались данные:
	примонтировать /dev/<vgname>/<container_name>
	аналогично с помощью rsync докопировать данные
	так же копируем c помощью rsync в dst /var/lib/lxc/<container_name>/* с src

6. Обновление rootfs в конфигах контейнера на dst, если vgname на src  и dst разные

7. На dst стартует контейнер